**3983. – Arundo donax** L. – //Canne de Provence//. – Plante vivace de 2-5 mètres, glabrescente, à souche rampante tubéreuse ; tiges ligneuses, très épaisses, plus grosses que le doigt, non fragiles ; feuilles très grandes, larges de 2-5 cm, lisses aux bords, offrante la base du limbe 2 oreillettes longues et la //ligule très courte brièvement ciliée ; //panicule longue de 40-60 cm, thyrsoïde-oblongue, dense, d'un vert blanchâtre ou violacé ; épillets longs d'environ 12 mm à 3-4 fleurs ; //glumes presque égales, glabres, acuminées, égalant les fleurs ; glumelle trifide, à longs poils égalant les glumes.//
Lieux sablonneux humides du Midi : Provence, Languedoc, Roussillon ; naturalisé dans le Sud-Ouest et le bas Dauphiné ; Corse. – Région méditerranéenne. = Septembre-octobre.